捐餐券去街站

不忍示威者捱餓5人分一盒飯 市民設街站一呼百應市民排隊捐萬元餐券撐

自6.12大衝突以來黑衣示威者已經抗爭了超過一個半月，不少年輕人特別無收入的學生為買防護裝備及撐朋友，已陷於山窮水盡，有份示威的市民林先生憶述，曾目擊5名示威者分一盒叉燒飯，甚至有示威學生一天僅吃數個麵包充飢，令他既感動又難受。故他今午自發在旺角東鐵站外天橋設街站收集市民捐贈的餐券，望轉贈給陷困境的抗爭者。結果一呼百應，單是下午1個小時內，街站竟已收到價值近2萬元的餐飲券及八達通卡等，街站更一度有數十名市民排隊等候。有市民更帶着多袋物資包括膠布及生理鹽水等，又或捐贈數十盒盒裝飲品，有市民談到示威學生之苦時，更不禁感觸流淚。

記者林穎嵐 林熊 徐雲庭

街站負責人林先生稱，他是多次遊行示威者之一，在前線負責協助受傷抗爭者療傷及協助派發物資。他形容不少前線抗爭者每次遊行均須花上400至500元購買裝備，包括俗稱豬嘴的防毒面罩，他指由於每次使用後口罩都充滿催淚彈的氣味，基本上無法重複使用，故屬一次性的消耗品，成為不少學生抗爭者沉重的負擔。

林先生直言，不少示威者都是窮困的學生，日常生活本已要依賴兼職工作，日薪往往只達到最低工資水平，故要應付示威開支，「（他們）根本是入不敷支。」林先生他曾親眼目擊，5名示威者分食一盒叉燒飯，甚至有示威學生一日只吃數個麵包充飢，「其實佢哋有冇得食嘢，真係要睇警察行動。」他指前線示威者有時因警方狙擊而全晚無法進食，導致不少前線示威者體力不支，可上前抗爭的人愈來愈少。

記者今午3至4時於旺角街站所見，雖然天氣酷熱，但仍有不少熱心男女流着汗前來排隊捐快餐店餐券或超市禮券，街站一度大排長龍，短短一小時已收集到2萬元的餐券禮券等，有市民單人已捐獻達3,000元。

市民關先生指前來捐獻餐券，因近日看到有「小朋友」因抗爭而「冇飯食」，希望捐餐券可紓解他們生活壓力。另一名前來捐餐券的少女X小姐更是熱淚盈眶，表示在網上看到有前線示威者「連飯都冇得食」，希望略盡綿力捐贈500元超市禮券，可為他們解困。

街站負責人林先生指，今日收集得的餐券及八達通均會以書面作詳細登記，他正聯絡物資站義工及示威者，以便轉交給有需要人士，而該街站預計將於今晚8時結束，但到本周四會再次開站收集市民捐獻。